手縫皮革討論及製作分享

武漢肺炎影響下匿喺屋企嘅小弟想分享下一條皮錶帶嘅製作過程

呢次小弟做嘅錶帶，理想完成圖會係咁

而今次朋友揀左美國嘅馬屎忽做錶帶料嘅navy 色
值得提下嘅係馬屎忽才同牛皮嘅分別。可以睇到馬屎忽（左）同牛皮（右）比較有光澤好多。
表面咁大分別嘅原因主要馬屎忽嘅密度同毛孔細緻都比牛皮高好多，而且耐用，所以價位都比一般牛皮貴

有興趣睇落去之前，可以follow 下小弟IG, 不定期更新

所有皮件製作前最重要嘅環節就係畫pattern,尤其係錶帶呢類講求毫米之差嘅皮件。

小弟會喺卡紙上畫好要嘅形狀同尺寸,下面係之前積落客人嘅pattern

畫pattern左右對稱好重要，最簡單又工整嘅做法係喺卡紙中間開一刀再對摺

再喺其中一邊畫需要嘅尺寸

Cut 出黎就完成一對錶帶嘅pattern

今次要求嘅錶帶闊度係lug width18mm/ buckle width16mm

差0.幾mm 可以等皮料裁出黎再執。

支持吓先

多謝

支持呀！我都係學嚟整俾男朋友仔

今次做左個錶帶圈先

皮圈大概7cm長，5mm闊。
呢度我一次cut 兩條，即係活動帶圈同固定帶圈

咁裁法有原因，帶圈5mm闊其實好窄好難拎上手處理。而1cm 闊去處理其中兩邊先會比較好控制。

男朋友真幸福

先用削邊器去削走四邊嘅直角，令到皮邊可以圓滑啲

想問有無其他工具可以代替削邊器
用高度數砂紙得唔得

由於皮料唔係透染，切面會見到皮嘅原有顏色，今次將皮邊染黑色，配合整體感覺。下圖可以見到未染嘅皮邊顏色

然後用床面處理劑，買左罐新嘅處理劑Toko Pro試下。

薄薄地搽上皮邊，盡量唔好掂到皮面

將塊皮拍埋一啲直邊度方便磨邊，用斜布來回捽幾下

處理過嘅皮邊就應該係咁，圓滑得黎帶有光澤
呢罐Toko Pro效果唔錯，深水埗大南街有售

可以，但角度要準同手定，一唔小心會磨到塊皮面，用400號以上砂紙喺皮邊角30-60度磨到自己想要嘅感覺就可以，將砂紙貼喺一個平面拎住磨應該可以有限度避免磨到皮面

睇人整皮革好治癒留名支持

修好邊一步就到壓線，主要裝飾用。
主要工具係火同壓線器

將壓線器燒熱後，沿住皮邊辣條線上皮面。加熱壓線可以令線跡更持久。會先壓皮底再壓皮面。

完成圖

多謝支持，會影detail 啲大家治癒耐啲

將皮裁開一半，再重覆剛才步驟削邊，染邊，修邊，壓線就完成兩條錶帶圈皮了

有追巴打好耐之前嘅公事包

錶帶圈闊度取決於條錶帶做出黎嘅厚度，所以要等條帶做出黎再繼續造埋個圈。

返去條錶帶，首先揀好皮料嘅裁位。

因為塊馬臀皮本身有1.6-2mm厚，需要鏟薄塊皮去迎合我嘅錶帶目標厚度。
預先粗裁錶帶需要嘅size

鏟皮可以去大南街某幾間皮舖都有相關服務，但小弟懶出門所以決定喺屋企搞掂

小弟嘅鏟皮機

部機最多可以鏟5cm闊，所以做18mm闊錶帶絕對handle 到。

鏟皮先磨刀

用一啲皮碎去試下部機鏟出黎嘅厚度

厚度ok就拎塊堅嘅去鏟，完成圖，拎埋個馬臀底出黎留念下

食個飯先，晏啲繼續

馬屎忽皮好靚喺邊買㗎

喺大南街嗰幾間皮舖美國日本意大利馬都有

馬臀的確係一種好特別嘅皮，陣皮味都特別正

已科勞

多謝繼續支持呀

勁

有諗過自己整，睇完 youtube 啲片就冇諗喇

繼續開工

用劃線工具好準確咁將錶帶嘅pattern畫上皮，呢度度會做多樣嘢，就係pattern 以外嘅4mm 都畫一條線

裁出黎後喺底面都一樣好準確咁畫番個pattern 出黎，再喺pattern 以內嘅3.5mm畫出個錶帶形（銀線），內銀線係用黎準備貼錶帶嘅墊芯。

小弟之前整嘅horween no.8馬臀皮表帶 不過冇樓主咁有心機整，只係最簡約嘅款式

錶帶入面嘅墊芯，我會用番牛皮去做，用耐左會比其他非皮類芯更軟身同貼手。

貼皮時一定要刮花皮面增加膠水嘅接觸面

然後裁出芯皮想要嘅形狀

將幾層皮貼埋一齊就完成墊芯部分喇

靚錶

其實靚皮用簡約方式做最突顯到皮質，尤其襯vintage 錶越簡單越襯到隻錶

條帶戴左幾耐？見仲好新淨下

馬patpat 真係好有光澤

鏟皮機⋯ 好正
無得係屋企自己鏟皮 每次都要拎去大南街搞
好想買部細細地既地球牌 不過都要萬拎蚊 唔捨得住

想問下香港邊度有得買製皮革工具買?
新手想學下自製D皮帶

大南街 一堆

冇錯，咁有光澤嘅馬pat鞋仲正

其實去大南街搞係好啲嘅。因為呢類鏟邊機刀片係bell 形，好容易鏟到塊皮變形，所以每次要預留大少少位置去鏟。大南街啲大鏟做得平均啲，最重要係唔洗自己tune

Nippy 新出細機都好似唔錯，夠慳位啱晒家用。
鏟邊機係包邊必備，支持你入番部

巴打有冇作品po 出黎分享下，希望呢度多啲人post 作品大家交流下

啱呀，可以去深水埗大南街173-219號睇下，基本工具有齊，皮帶一定做到

用咗半年左右 ，越用越有光澤不過都累積咗唔少花痕

越用越有光澤
有花痕先叫皮件嘛

今次錶帶底係用法國Haas 嘅Zermatt 皮料，防水性能高，防敏感

錶帶面同底會重疊1cm,唔想令重疊位置踵起，兩塊皮嘅1cm 位會做斜削，去到盡頭會=0mm

削得平均的話打橫睇係會好整齊咁重疊,之後再補圖

為左令錶帶更耐用，我會喺彈弓位加一條不織膠布做補強，令錶帶更抗拉扯

貼埋墊芯喺之前畫嘅銀線框內

對貼時加條闊2mm左右嘅金屬條去預留錶帶裝彈弓嘅位置，放上呢個錶帶木型貼合可以令錶帶線條更靚

無論用咩膠，對貼時都需要壓力去將皮與皮之間嘅空氣壓走先貼得實，所以呢一步非常重要

基本上之前畫嘅線係啱嘅話，墊芯會啱啱好喺成條錶帶型嘅正中間

裁走之前畫出黎多餘嘅4mm,一邊錶帶就完成左一半喇

裁出多餘皮邊，可以清楚睇到重疊位啱啱好唔會太大舊又唔會太薄。始終係要有好嘅裁皮刀先做到

Check 埋啲闊度lug width 18mm, buckle width 16mm。
跟番畫嘅線去裁其實唔會有太大問題，唔多於1mm 嘅偏差係可以用砂紙去慢慢修正。
總言之第一步畫出準確嘅pattern 係好重要

影多張半完成圖，呢度算係完成左25%,但已經搞左大半日

感謝大師

不敢當，大家研究下啫
巴打玩左幾耐

小弟今次用2.5mm 斬去拉線。建議唔好用斬完全揼穿塊皮，咁樣個線孔會好大，做出黎效果都唔好睇。最好做法係用個菱錐刺穿

我就係講緊個部 萬五蚊
細細部 岩晒放係屋企

獻醜了好耐之前幫朋友整

我未整過錶帶 不過應成左朋友整
想知幾樣野
-皮面皮底 夾埋幾多mm厚
-皮芯 預幾多mm 同埋 用番挺身少少既牛皮？

銀包全黑幾好j,巴打做得都好好

其實錶帶其實只係為左襯隻錶。
帶厚，芯厚甚至加唔加芯都係視乎做俾咩錶。
如果係Panerai,軍錶，pilot之類我就會就要厚啲，如果係斯文錶就薄啲咁。條皮邊我做開2mm-4mm厚，睇錶款而定。
芯厚都係好個人，睇下你或者你朋友鍾唔鍾意個凹凸感，小弟呢條係0.5mm的芯，所有芯都係偏挺嘅Buttero.

Share 多幾對唔同皮料做嘅帶

好詳細
我應該偏向斯文款
錶帶睇黎易整 整到咁detail 真係要功夫黎

Btw 你ig d皮件好j d
不嬲有follow

支持平靜巴教學帖！

呢次客人要求黑色縫線。
線長係大概要縫線嘅距離嘅4倍

手縫皮係雙針拉線，而鎖針方法是咁的：
將針拮落線嘅中間，隔1cm 再拮多次，然後1cm 再拮

將線頭穿過針眼，然後將線一齊向針眼方向拉

搞掂

為在加強縫線拉力，喺最後一至兩個孔都需要回針。
我習慣回針兩次，即係由錶帶盡頭數落第三個孔做第一下，然後去第二個孔

然後兩邊一齊拉實

再去第一個孔，完成圖

之後就可以開始向番第二，三，四五個孔縫線，縫到尾再回針兩下。

多謝支持
皮革呢家野易學難精，永遠都冇完美
有咩都可以交流下，有交流大家先有得進步

多謝魚蛋哥支持

我都係東拼西湊自己又買下工具
玩玩下覺得呢個坑實在太深玩唔落去

哈哈，任何興趣玩落去都係越踩越深，因為自己想繼續進步，千祈唔好放棄

巴打加油，過完幾年前熱潮後，會有心機研究皮藝既人愈來愈少

好正呀cordovan 真係好撚靚 但horween 真係咁多間最正

巴打做乜咁感觸，都有研究開皮藝嗎

見巴打你有咁多horween shell 鞋就知係忠實fans

最鍾意咩色

繼續埋個post, 接住就係縫晒全條錶帶。

去到最尾兩個孔回針，在線底加白膠再拉實就可以

其實縫線有好多嘢可以研究，皮嘅種類同厚度，斬孔大細，斬孔距離，穿線入針位置，拉線方向，拉線力度全部都會影響線感。除非拍片，文字好難去解釋，有人想知再講啦

經過修邊後完成圖

其實呢個木型貼合 用左同唔用有咩分別

多謝欣賞先
以上頭兩對都係牛，第三對係馬皮。亦都可以睇到馬臀同馬皮雖然都係馬，但唔同部位質感可以差好遠。
送皮件好呀，夠耐用又有用。如果budget唔係考慮範圍，馬臀皮當然係一個好好嘅選擇

要搵一條夠長嘅皮帶其實唔容易，除非係駁長。馬臀皮始終只係一個屁股size,一般只有馬桶蓋咁大。完整一條過嘅馬臀皮帶算係稀有裝

因為錶帶戴上手之後係弧形的，所以弧弧地咁貼合可以令內皮自然地有曲面。
如果係平貼，當你戴上手時內皮因為受到彎曲而擠壓就會有皺紋而鞋鞋地，會戴得冇咁舒服。

其實又唔一定買個木形嘅，所有曲面都可以用，水樽，汽水罐都做到同樣效果

終於到短帶，短帶因為有個固定圈所以會複雜少少。不過準備工序都係差唔多

削薄皮嗰下其實好爽

可以見到塊皮邊蹺起左，其實係有少少削得太薄

削過頭嘅話可以輕輕cut走1mm修正一下

拎番個紙型出黎，用個長形皮衝打開buckle 位條脷

可以準備貼墊芯，可以睇到皮底都係一樣喺彈弓位加防拉膠布，令條錶帶再耐用啲

呢度再做多左少少嘢，喺彈弓位嘅皮底都染黑埋，可以防止之後睇到皮底色

支持，希望多人玩返

啱呀，匿喺屋企造下手作仔最好
多人整多人傾先好玩

謝謝關注
暫時未有開班，不過非常歡迎各位喺度一齊研究下

對摺貼合，錶帶底長度小弟係慣左貼好先度。

裁走兩邊，咁做可能確保邊係最整齊

先打縫孔

因為要攝個錶帶圈入短帶身，到呢刻我都係未貼實buckle 嗰邊嘅皮。同時我會先染邊同壓線，之後加左帶圈會到唔到個finishing

跟番面皮長度再裁底皮，再削薄

終於可以拎番條帶圈出黎，將長帶同短帶疊埋一齊，就可以知道大概個圈要幾大

重疊位加個記號

準備一塊同錶帶差唔多闊嘅碎皮，帶圈套上去方便打孔

完成圖

最中意cigar 我唔多shell 啦 大把人多過我 最近對revello 有啲興趣

套埋個固定帶圈入錶帶就可以將底面貼埋。因為之前已經打左洞，我地就可以跟番底皮嘅洞貫穿固定帶圈同面皮

側面睇即係咁

小弟個人認為將個圈同帶身縫實先係手縫錶帶嘅特別之處

縫埋線

打側睇係咁，喺裝固定圈之前已經處理好嘅錶帶位，而家就可以唔洗好辛苦咁避開個圈黎修飾

搞掂晒，活動帶圈都準備好

完成圖，多謝各位追post

儲屎忽顏色都係一個樂趣

係呀 但佢期期啲色都唔同

真呀，就算同一塊皮上面都可以出現兩種色
可能就係因為咁稀有色鞋咁稀有，pair up 唔到對同色嘅鞋

想借條apple watch 錶帶

好靚，巴打好勁，手工好好

【國際戰線，急需支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠3萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

追晒！好靚呀

巴打好勁，想問邊緣處理是用邊油？

造其實唔難，要有啱色嘅horween shell 先難

多謝支持

歡迎

係感動嘅

小弟主要用染邊加蠟封，反而少用邊油

要乜嘢色？

你又有？

蛋爺係大馬主

小弟平時都會帶本notebook 仔出街接訂單時寫低客人要求，有時牽涉到畫圖都係一支筆一張紙會方便啲。

今次決定為佢整番個皮套，拎出去見人都靚仔啲
呢次會用意大利museum calf做外層，同手掌紋epsom 內裡

遲啲揾你做返條

歡迎隨時IG 聯絡

買左套叫中正斬既 3.0 六菱斬， 600 蚊 一套 2+5+9

museum calf 正野， 我早排訂左6隻色

有冇圖睇下
縫線效果如何

我係全新手。。。。。。
訂左咋 未出貨 要兩個禮拜

嗰種雲石效果染色好靚，做出黎效果都好好
之前做左個Moleskine套

第一次有咩想整

呢隻皮邊到入到手阿？

之前聽人講皮唔驚火酒 可用黎消毒銀包
點知塊horweed好似啞色左 有無得救巴打

快既 淘寶， 慢既 直接搵佢間tannery 買

美國好似都有 佢可以散剪 不過貴lor

好似係鉻鞣皮先ok? 不過好似都唔係咁好
你用火酒抹完可能甩左色😂😂

美國網有呀，淘寶都得
小弟有幸有朋友分俾我的
輕愁巴都係高手，最近有咩新作

來生不做有型人啦
係咩皮黎，有冇相睇下

其實你地做皮革產品 一張皮20幾尺 會唔會好多？
我都黎緊有機會一樣同tannery 訂皮
不過一隻色可能最少都300尺
我又未必食到咁多
我諗緊搵本地既做皮革產品既人 幫手分d 一人一兩張都可能夠
你地覺得有無可能呢？

皮嘅種類好多，皮革產品嘅種類都好多，最緊要搵到人啱用批皮啫，百貨應百客
有咩筍嘢令到你想訂先

筍野 咪平過直接同其他人買lor
我最多係大家share 返d 運費， 因為同tannery 訂仲平過係淘寶買

最近有搵到rugato, museum calf, la perla 呢幾間野嫁。
真係純粹係想大家分左佢既MOQ, 等自己唔會壓住咁多皮。

真係早排先訂左d sample睇下

如果想消毒應該點搞

有多啲特別嘅靚皮番而個價又唔差非常支持呀

巴打做邊行？都係玩手作皮革？

不過訂300呎皮運費都唔平，每張皮都有唔同嘅大細，紋理，傷疤。同一批貨一定會搭幾張唔同grading 嘅俾你，生客更加未必揀最好嘅出貨，大家分貨時都有不少嘢值得先研究下。

Ilcea 正正就係用緊佢

我自己準備整個brand 賣d 皮製既野， target 就外國客既， 所以應該無咩衝突 我估

分貨的確係一個問題， 咁大lot 貨 都唔知點分好～

紫外光消毒應該係最唔傷皮

我意思我自己會搵廠做皮製野， 而唔係好似你地咁樣自己做， 心機手工呢d 野就同你地無得比。

明白呀，hi-end皮做皮件係正嘅
只可以講手造皮革，皮會去得慢好多。300呎可能搵到人分，但毎隻色300呎的話就要認真去搵人夾，有可能最後變左賣皮

300 尺～ 15 張， 分到一半都幾好

你預計keep 到幾多張，拎去大南街開檔賣囉

揸架車出去 約大家係一日出去大南街 比大家揀皮都好喎
不過我呢d 就無得幫大家剷皮

賣比做鞋的可能快去一啲

雪茄係咪呢個色？

香港都有手工做鞋既？

做到有人share 皮既話呢
Museum calf 一尺～100蚊
Rugato 一尺～65蚊

我幾肯定應該平過哂所有人

當然有啦，我都有做啦！

獻下醜，造來玩下啫

屈機！

呢兩對就真的香港鋪頭造的

咁多位ching有冇打算開個tg討論下？
連登好耐以前都有個皮po都捱唔到好耐就沉左

小弟兩年前開始玩 斷斷續續到而家 基本技術都識但就係唔精 如果有Tg瘋狂討論都想執返起鋪癮

有性趣

係咁上下

好呀
我可以學下野 又可以睇下有無人夾我d 皮。
不如就樓主開

工藝品
有生之年都希望有對真正屬於自己腳型嘅鞋
有冇諗住做番對馬臀鞋

開吖！開吖！

有興趣呀！

多啲巴打一齊互動交流下技術同作品咪可以撐起個post囉

咁加我tg 先， 等我留個底

以前係幾時最多人玩皮既？

靚

我有對著緊，有對造緊

ching可唔可以教整細既斜咩袋?

TG 同呢度都可以瘋狂討論呀

這價是已連運費？
我在英國經代理都係差不多價咋喎
不過可能只是因為近期英鎊平

都係本地師傅做？
bespoke 馬臀鞋真係少見

我做比自己玩㗎咋，你哋想訂鞋要找番適當的鞋鋪

或者你講下製作有咩位置想研究下？

右面對double monk by Kowhoo

連呀 你地既到手貨lor

到手價

估唔到連做鞋嘅高手都有

小弟玩左9年有多
最多開始嗰時應該係4-5年前

呢隻係咪叫cigar色?
馬臀鞋嘅摺痕真係好特別

講番小弟個notebook cover
拼色皮件最好都係有圖拼下出黎嘅效果大概係點，同埋線條同pattern上有咩想要都會喺呢度畫埋
理想圖

一件皮件做唔做到想要嘅效果，前期功夫係好好好重要。
用ai拼完色，會用埋格仔紙去畫好成個套同內格嘅size, 究竟適唔適合，可唔可行

比較多曲線嘅部分最好畫埋紙樣去確保裁皮時都係對稱

好好j想問下新手整咩最簡單？以前淘寶買咗 新手set工具都冇乜用到

新手set都係一個好開始
皮件不外乎裁切，上膠，縫線，修邊
可以試下一啲對尺寸要求唔高同冇圓角嘅皮件
卡套，皮帶呢類算係好起步點

Thx 樓主 遲下試下整皮帶先

[LIHKG] 皮革工藝、皮雕技術研究、分享討論區

印象中好似得呢個真係有討論～都年幾兩年前

Btw Ching tg?

馬屎忽皮好易花

唔好遲喇，一條完整皮帶條大南街有售
皮帶可以學下裝扣同修邊，仲可以試下縫晒成條皮帶。玩完包你縫功特飛猛進

呢個post好多人玩同post 圖呀，希望可以延續之前嘅風氣，大家想唔想研究下工具分別？

小弟有TG同IG username 一樣

因為馬屎忽係光面，確係容易花。
但油分之高亦都幫到佢比其他光面皮易復原。
呢度借用一位泰國職人@nerbhandcrafted嘅圖做例子

七勞八傷嘅銀包面可以收復到咁平滑
Nerbhandcrafted 亦係其中一個經常用馬屎忽嘅職人，癲到用屎忽包car seat

我想問如果羊皮袋
被刮到有條痕 好似起左少少皮咁
可以點收復到

呢排趕緊功課
有冇話皮帶要用咩皮？同埋要點打洞？要另外買咩工具？

呢對係color8 來的，幅相偏色啫

有個毛轆下佢，好快就無曬花痕，令曬！
馬pat pat係修復能力最高的皮

新皮入手

羊麂皮絨面手感非感滑，顏色又多，非常適合做袋嘅內裡。大南街有售

刮到起皮難搞啲喎，搵修皮件嘅舖問問？

厚身牛皮，3mm以上嘅就好夠做皮帶。
咁要問下你個set 有啲咩先答到你仲需要咩工具
有冇圓沖？

復修前

簡單復修後

唔係呀～想有個Tg方便大家瘋狂討論～
（不過都想呢到繼續推po 吸引多啲人玩）

好呀 可唔可以講下斬？
小弟都係得啲淘寶斬 好耐以前買落

但都知某幾個外國牌子講緊幾百蚊一支
所以想支係咪真係差咁遠

睇到依個post就想入坑

上大陸網睇 正雄斬 中正斬 係國內相對好既斬，
唔知有無人有了解

菱斬我用日本嘢！法斬就用淘寶貨無它！

冇圓沖我遲啲完Sem落開始整再影我有咩工具比你睇吖 感謝樓主

原條馬臀皮帶
其實睇唔清邊度復修過

等你share

alden 買shell鞋 送shell 皮帶

咁抵玩？條shell皮帶唔平㗎，雖然他們的是駁三節

原條過依家想買都唔容易

係呀 諗緊買唔買

想知巴打有冇試過痴塊布落皮背面整嘢，我想咁做但係一直都唔知用咩膠水

行內好似叫黃膠！或者巴利膠水都得。

馬pat黎， 唔係手無相 sor

如果不是淺色，加D無色的蠟刷下佢

法斬 暫時用amy roke 都夠
布蘭查德/岩田屋 無咁多錢換
工具追工具就係玩窮人

不敢當不敢當～

去馬

要買左對鞋先佢得E 頭

今次睇中咩款？

想買LHS 呀

黃膠貼皮布冇無題
大南街幾間皮舖都有售

送皮帶都幾抵呀，一條都應該唔平
等睇巴打報捷

睇緊點用paypal 同轉運倉

哈哈，個人認為500蚊以上嘅斬都係唔會差太遠
手工更重要
小弟用過嘅斬牌子唔多，轉頭post下岩田

小問題小問題

好似好貴paypal

Paypal 可以credit card 呀，應該冇surcharge 喎

我見佢匯率幾伏下

個匯率幾搵笨

成8.1

小弟最近都入左對975

完全感受到巴打對shell 鞋嘅著迷

我好唔中意啲裂紋

開好料

神手如日本師傅Go Leathes可以靠部Nippy 細機去將全塊皮削薄，小弟有幸去拜師跟佢學左唔少皮革上嘅基本工同技巧
但削皮勁功力未深嘅我都係去大南街削安全啲

Go Leathers IG:
較近期嘅神作

想入chukka

首先做cover扣嗰條脷。其實方法同做錶帶差唔多，可以睇番之前嘅過程。

今次墊芯厚1mm，比錶帶厚一倍

墊芯越厚，高低差越大而令皮件感覺更立體。個立體感幾強好主觀，我自己就唔鍾意太浮誇，低調是美

放卡片位做法，我邊位會做摺邊

但摺邊嘅邊緣往往會有高低差而刮手，同埋用耐左正面會有個印。最好嘅辦法就係將邊緣斜削。削之前會劃條線

削完後準備對摺之前，可以畫條線俾自己睇大概要貼到咩位，我畫1cm 闊

藍黑色嗰塊係補強貼紙，因為呢塊皮係鉻鞣較軟，貼紙可以幫助防變形同埋令塊皮挺少少

巴打應該好快制霸Alden

大概講下我有嘅菱/法斬， 主要用岩田嘅9,11,13號

岩田斬係用3cm入面有幾多齒做斬號,而唔係大多數斬用inch做單位（即係spi, stitches per inch)。
舉個例，岩田嘅11號即係3cm入面有11隻齒，意思係齒與齒之間係3mm闊，13號係2.5mm,9號係3.75mm.

而Vergez Blanchard,同埋大部分其他廠嘅法斬都係用inch做單位，所以齒距比較多係小數。
我鍾意用岩田亦係呢個原因，因為我所有紙樣都係用cm 做單位，配番岩田嘅會比較易計數

拎埋日本Elle俾大家睇睇分別，elle係6mm斬,但同其他斬齒距相差太遠，我兩齒中間打多下做3mm比較。elle 明顯個孔印係大啲，始終個齒太大嘅隻，呢度全部唔打穿皮

縫線後感覺，用0.45線，3.6mm厚皮
正面

背面

其實要條走線靚，個斬嘅鋒利度，斬刃大小，角度都可以影響。但線粗，皮厚，個斬打幾深，皮底有幾大個洞都同線感有好大關係。 好似呢度咁，9號斬同elle如果配上0.55線的話感覺會好啲，睇下背面，elle都唔係咁差啫

斬冇錯係一個準確mark 縫線距離嘅工具，靚嘅縫線支菱錐都好重要，之後有機會再講。

打咁多字都係想你follow下我IG,或者麻煩比個個post

冇整開但鍾意手作嘢
一直有睇呢個post
支持巴打

無可能啦 大把人痴線過我
不過馬patpat 真係好正

Auroxx 應該有類似嘅產品f

對番pattern個size, 無咩問題就可以繼續做個卡格

刮花要上膠位置增加膠水接觸面

加埋縫線完成兩邊

d 馬皮睇到我扯左

係幾好J

馬臀皮料仲要年年加價，用晒都未必再入

一早買定無煩惱

個個都咁大户

同你一樣
好鐘意睇整嘅過程

支持樓主keep住出post

好感動

插帶扣製作
因為面皮係偏軟身嘅鉻鞣皮，所以最好喺芯加一條硬啲嘅皮做定形

兩邊大概7mm 闊嘅位削薄至0.5mm以下做包邊

喺面皮開兩個長洞俾佢穿入

拎番一開始準備嘅帶貼上面皮

同面皮縫埋，再幫條帶縫線

縫好後就可以度下個扣點啱啱好fit 到條帶
陽光底下其實睇到塊museum calf 真係好靚

個帶位對落1cm我柒左唔小心劃多條線，唯有當係帶扣嘅縫線位

將錯就錯。
因為劃錯嘅線距離太遠，所以再喺近扣少少嘅位開多條縫孔

而面見唔到嘅帶位亦會做削薄

半完成圖，雖然做唔到原本我想無縫線嘅面，但而家感覺都唔太違和，手作人就係要識執生嘛

留名 支持無私分享

巴打一齊分享下啦

貼合後縫左幾格，發現呎個插筆位個圈太厚太硬，決定換塊薄啲嘅又有挺身嘅epsom 代替,即係用有紋嗰個圈

Strong hold horween 好過揸匯豐

Hold d大大張grade one horween 仲要rare shell實跑win 通漲

岩！！！

你唔好提我D傷心事啦！

一定啦，他們年年10%咁加！
好彩我早年買咗幾塊

係香港想入都唔易

縫好嘅正面

背面

我慣常做法都係每邊預多3mm,縫好再裁走
咁做法雖然會用多少少皮，但咁做上膠會可以貼得更實，而且平正嘅裁邊可以慳番啲磨邊時間

90%完成圖差修邊，拍埋本Leuchtturm notebook打個卡

Museum calf 嘅finishing真係唔錯，將成件皮件變得更精緻

想睇睇嘅話大南街都有少量貨

巴打知唔知點樣修復馬屎忽啲凹痕？前排成日俾鎖匙划到

如果皮帶想打多幾個窿應該買咩工具

完成圖

係咪指呢啲？

我比較鍾意橢圓形的衝，唔講究的去五金舖買個打窿夾亦得

由上到下color #4, dark cognac, ravello, whisky, saddle

好正呀！

魚蛋哥大馬主

小弟有一張已經好開心🥳

那是小灣鱷？

似美洲鱷多啲

Yes ，Ching 係美洲鱷🙇🏻‍♂️

巴打有無考慮過開班教學？
我都好鍾意整皮革嘢但次次都整到好柒

WOW,睇黎巴打收埋唔少好嘢

清去邊度買皮？

深色皮花左嘅話可以加啲cream,再用豬毛刷刷下佢，等啲油份可以遮一遮啲花痕。
凹左就難啲了，留名睇下有冇巴打識

不過皮件花花地先有性格㗎嘛

有冇咩位想再造好啲大家討論下

暫時唔開班住，但想搵其他辦法去推廣下皮藝，希望多啲人玩，集思廣益先有得進步

主要深水埗大南街，都試過喺日本揹皮番香港

我啱啱開始買工具想試下玩，如果想整個返工用嘅tote bag應該用乜皮好？

條皮帶買大左

做得好好無得彈
本身我都好熱衷，但整極都唔靚就放棄咗
多得你個post我先再拎返啲皮出嚟整
而家整緊書套

整皮呢家野真係自己摸好難短期內進步 多啲請教人一啲技巧真係好有幫助

自己工具都未買齊就學人整都係其中一個原因
無買裁皮專用嘅cutter
用交剪剪到岩岩巉巉咁
已經上Youtube跟足人地每一個step整
都整到好柒

我自己都冇買所謂專用既cutter 都係用文具店既30蚊介刀 反而要買多啲刀片 確保鋒利 裁皮係好重要既一步 唔hea得

上年訂造左個horween 銀包，外黑內colour 4, 雖則肉痛 但係仍然冇穿冇爛

希望用到十年

啲皮用十年唔難，但啲線可能頂唔順
點解係裡面color 4咁得意？

改細佢靚仔D

個post開始熱鬧喇！希望多返啲人玩返啦。

36”買無碼 買左條38”

世界各地
我有從英國、美國、德國、日本、台灣同香港買過。

Shell cordovan belt?

ya alden 買

我到今天都唔知係邊間有折

買難送best有whisky color

另外買囉，好少見有呀
再唔係，香港訂造一條

巴打下次試吓先做個紙樣。確定外型同尺寸先裁皮。

蛋爺無處不在

買左了買左對鞋

吓，唔係呀，我只在三個帖㗎咋！

配色依啲各入各眼啦，至少我好鐘意

colour 4 幾靚

alden madison ！

除非差兩吋，我都覺打多幾個洞唔好睇
喺帶頭改短最完美

啱呀，畫好尺寸再嚴格執行
下個project 又係做cover,唔同色

Po 上黎大家J下

我早兩日上去見唔到有皮帶送嘅？

哈哈，不如你講下有咩款想做reference
唔同嘅style 會用唔同嘅皮
小弟一直都想搵塊cxl 做tote 玩下

其實真正想做係類似大信封或者公文袋果類

佩服你有呢個idea, 但係點用

好似係youtube咁，任何人都可以create 自己channel
而channel owner就可以製作course outline同文章分享自己知識
ching係唔係有興趣
可以一齊合作

第一次可以用你想嘅結構做一個大信封型嘅卡套先，知道大概點整再放大個版型做你想要嘅size

挺身少少嘅植鞣皮比較易控制，例如裁皮，度位，縫線都易處理啲。
最好都係去大南街問下點揀，店員都好盡責的，當然如果撞到我喺店就最好啦

用咩皮先

我有喎，馬皮CXL啱唔啱？
牛皮都有

個個都用馬臀，唔通個個都想用馬臀咩

正呀，有咩色
不過要有時間做嘢俾自己先算

係都整左條alligator 錶帶先啦係咪呀？

CXL horse front burgundy
CXL natural

新手留名學嘢

另類分享，客人提供帶扣造皮帶，sterling silver

總有機會可以做嘢俾自己嘅

全皮tote 好正 我都想買返個

好呀
大嘅有興趣嘅我可以介紹多啲每件工具嘅用法同技巧

無知一問 用豬皮造唔造到袋?
見人會用豬皮整鞋 但唔會整袋

當然可以
豬皮隨左做車仔麵之外其實係傳統英國皮具好常用嘅皮料
因為豬嘅毛孔粗大所以皮面有好獨特嘅質感
一般較薄同軟，造袋會加托底
IG @londonvintageluggage有好多vintage 皮具都好好J

其實小弟最鍾意同最想造嘅就係呢類classic皮具，夠晒timeless
可以親手做個classic公事包如dulles bag都係bucket list 之一

Lm
日本買 圍翻千四蚊港錢，開心使用中

我好多好多年前也在日本買過一個馬尻皮的銀包，但都無用過，都係訂造的比較合自己心水。

你諗住用豬皮整?
有無試過用豬皮整皮革手工?

我幾塊豬皮完全無郁過，都唔知做乜好。
我覺得野豬皮靚D。
香港賣的豬皮唔多得，大多只可拿來做內裡。
我那幾塊豬皮係英國買的。

留名

錶帶同銀包都係訂造，銀包用咗2年
好多銀包都係8個卡位，但無散字位有啲尷尬所以訂造
外馬屎忽內植鞣革，整咗散紙位
有啲凹痕划痕，但聽完樓主講都係唔理啲痕了

騎劫一下平靜巴先
全馬韁tote bag

Lm
北海道買，圍翻港紙千四
用咗半年，繼續開心使用

豬皮啲毛孔太鬆 唔靚仔

個袋好靚
幾錢

呢個淨係塊皮成本都接近一千，而且仲有內袋，包邊，雙面手帶。除左布同布既連接係用機縫，拉鍊間格晚皮，包邊，雙面既手帶，皮同布之前既連接所有都係手縫，所以價錢都貴啲

全馬韁好正喎！

係因為唔靚仔 所以好少人會用嚟整袋?

係
同埋手感差
通常用黎做鞋內面啲皮
因為毛孔大 透氣好

靚set
個散紙位設計幾特別喎

綠色好特別，千四蚊好抵玩喇，用左幾耐？層光面仲好新淨
蛋哥你自己出埋料同設計梗係合心水啦

睇啲內格同縫線之多就知巴打好有心機做
靚到

多謝平巴讚賞，真係心機之作

繼續share 多啲正嘢

尋日摷番陳年玩具
係啱啱開始入坑皮藝時買嘅土炮復興號斬
香港製造

實而不華嘅外表，當年買左二同三齒

同elle 4mm 菱斬比較，齒形有啲以法斬

配0.65線，3.5mm厚皮。

打落塊皮時出奇地利，輕輕力就已經打到好深，finishing絕對唔差過日本斬。
放左9年有多都唔生銹又咁利，材料唔洗多講。
齒形偏大，齒距度過大概係4.5mm左右。對我黎講唔太適合造小件，希望以以後造大件可以玩下。

復興號已經冇再做門市，但據我所知大南街某皮店仲有賣復興嘅斬，衝之類嘅工具。金工喺香港基本上好難生存，我都相信好難傳承落去。

小弟會繼續珍藏呢套香港斬

小弟有keep 幾塊pig suede
主要做袋內裡

都可以睇到一個個毛孔喺面

喺香港好難買到，呢幾塊都係日本帶番黎

你真係皮革控

我剩係知啲皮的性質
寧願買都唔想整 懶

btw未摸過馬屎忽皮
剩係知好硬又易花

想瘋狂地摸

有機會用到嘅皮就要keep少少看門口
得閒拎堆皮出黎聞下幾正㗎

老闆退休了嗎？
我在他那裏訂過好幾次斬同衝，他好多古講，好好人。

我都鍾意聞皮味
同埋lin下啲皮 欣賞又滑又細膩的手感

靚的馬屎怱一D都唔硬，硬的只是唔靚的，我有D英國初期出的，硬到死。
馬屎忽亦唔特別易花，反而它容易「復修」，攪攪佢D花痕就唔覺眼。
師兄D印象邊度來㗎

日本馬屎忽銀包
我覺得好硬

鍾意羊皮多啲 又軟又輕

好vintage 好正

好軟喎

日本新禧馬臀皮做銀包 對我黎講軟硬適中

我只在買呢套斬時同老闆傾過下計，當時好肯教我呢啲新手嘢
而家有間皮鋪仲有復興號嘅貨，所以我都買多左幾支衝，鋼水好好，唔易鈍

下次去大南街再八卦下老細去向

山羊皮嘅紋理又幾特別嘅
百貨應百客

綿羊皮仲軟

綿羊皮手感係好好
但用黎做手作會係一個大挑戰，塊皮太林好惡搞

我會不斷玩綿羊皮 手感太正
仲好想咬埋落去

整袋得唔得？

實得嘅，多少少功夫
整完包你摸足一日

我覺得自己有啲痴線
可以把玩塊皮成日 唔係剩係摸 係捽下佢 又搣下佢

邊間？

其實他的工具都好環保，大部分都係舊鑽咀同鋸片，D鋼水好靚

想買男裝信封袋 有無推介

阿里有售

分享一下，Horween 馬屎忽airpod case

好靚！

唔係好明想推介咩
我從smart casual accessories嘅角度睇
想搵成品嘅話睇下土屋鞄。佢地用料，設計同造工都好好
如果想搵手作嘅話都可以用土屋鞄個standard 去比較間workshop嘅功力，用料好唔好，detail 做得靚唔靚之類

買任何野最重要清楚自己想要乜。
毎個人喜好都唔同，唔清楚你想搵咩款嘅clutch, budget 都好影響個成品
而且workshop 有唔同風格，都係要靠你自己知道想要啲乜先可以搵到間適合嘅workshop再出你想要嘅效果

希望幫到你

屎忽造case
正呀

多謝巴打
咁有無推介既鋪頭
你地睇開既都得

長知識，不過鋸片鑽頭鋼水一定好足料
佢地仲有好多另類形狀嘅衝，做錶頭孔好啱用

用shell造case 會唔會比牛皮難處理？

個人黎講 覺得技巧都差唔多 無乜太大分別

佩服佩服
用Shell造呢啲有弧位嘅套完全展示出佢嘅光澤

不敢當 自問技巧還有很多進步空間
做出黎比想像靚 泊埋其他皮 佢真係最靚

做多啲馬臀product啦

留名，最近喺屋企玩緊皮

皮件玩到咁上下，都一定會鍾意收藏少少工具，工具靚仔，做皮都做得開心啲
而玩皮咁多年以來小弟一直都係日本革職人嘅fans,所以選擇工具上都會偏好日式
上年年底去東京參觀過一位日本革職人岡田哲也嘅workshop,佢都有生產皮革工具
IG @okadatools

作為fans 梗係要幫襯下，所有工具都做得好精緻，不得不佩服日本人對追求完美嘅精神

日本製個啲工具好貴
不過真係對得住個價錢

日本工具一分錢一分貨

本身都好鐘意皮 比樓主你個post 搞到心郁郁想試下 如果整個cardholder 有咩工具要買？想長用 唔想買淘寶set

歡迎加入
好耐之前小弟都有開過post
Copy 番個新手工具list過黎，大南街可以執齊一set，有機會再逐一補圖：

新手黎講用日製Craft/Elle工具最穩陣。
入坑基本工具都係下面，排名跟使用次序
圓錐
尺
刀(文具𠝹刀都得，認真入坑都係要買把裁皮刀,同埋磨刀石,燙刀板)
膠水(新手黎講白膠比黃膠易控制)
壓線器
木槌
菱斬(4齒 + 2齒係基本)
膠墊板
針，線
封邊夜(個人用開CMC)
沙紙(100,200,400)
小塊斜布

整要幾錢到？
搵極都搵唔到jabra 75t 皮套
膠太易痴塵

Sorry ar 只做到airpod case

Jabra塑型皮套應該難搵啲

有圖有真相，呢幾支係我常用嘅復興號衝
長嘅用黎開針位，短嘅開帶孔

自己做開手作嘅都應該支持下本土產業

好靚

(告急) 香港獨立白宮聯署last 仲沒達標 (差51,157 )

簽左

絕對係，而且從前可以custom made，長短大小形狀自己話事。

想知多少少裁皮刀嘅野...我對刀同鋼嘅特性完全唔知，以樓主嘅經驗，推薦邊個牌子嘅都會好啲？

夜啲再啲share
有冇巴打都分享下刀具

如果啱啱開始想玩下皮革，想試下整個卡套先，有冇邊啲工具新手上路係必須，想平平地入住套入門先，上網睇過啲片都好似幾多野要買（最重要係唔想上淘寶）唔該晒

有另一位巴打又係講同一樣嘢
詳情睇番#374

我用土炮刀咋喎😅
我英國買的刀一樣係鋸片改的
我用唔慳日本刀

我之前都係買嘅！不過之後開始自己
做

自己整吓啲工具都有另外一番樂趣

都係㗎，以前D香港師傅好多工具都係自己做，例如用遮骨做開坑器。

我都係用電鋸片做修邊器。刀我就用鋸片！ 自己做硬係覺得順手啲。😁

遮骨做的開坑器

工匠精神
右至左係兩把刀，錐，另外三支係咩用途？最左係修邊？
可唔可以影多啲支錐

草木皆劍，強呀

修邊器

都係菱錐一支圓頭，一支尖頭。

兩支
劃針

依一款開坑器我都見過

借個位賣下物先 因為買左kingsley 所以有部燙機閒置左
訂個銅模就可以做到燙金效果 賣200蚊雞
有興趣tg我啦~

勁呀，幾個頭都磨得好靚

過獎喇！

用𠝹刀
加 啊加力膠模
3m刀片
加cut板（度size)

（我仲停留係所有皮製品 都係有正方形組成
卡套銀包之類 ）

信義好似執左？

用緊一把信義36mm 平刃同Okada tools 斜刃

玩植鞣ok但最近新玩切鉻鞣軟皮唔多順手，歐式刀仔係咪好用啲

裁軟皮把刀要鋒利啲 所以磨下佢就會順手 信義同okada都係正野 有閒錢都想買

裁順唔順手唔關用咩式刀事，係把刀夠唔夠利。
一般鉻鞣較軟身，所以要一把夠利嘅刀先唔會kick 住把刀。
兩把都係好刀黎

信義刀具由明治11年（1878)年創業，的確喺上年執左所以以後唔會再有新嘅信義刀。日本好多店都買唔到了，反而大南街幾間店仲有好少量存貨。

喺香港買到嘅日本裁皮刀主要係美貴久，秀次，信義。望落好似差唔多樣，但用料上係有分別的。
信義係用青紙スーパー鋼，比另外兩把用嘅青紙鋼硬同鋒利，非常適合削皮同裁皮。我會話美貴久係一把好嘅入門到，佢幫到你學習點磨刀（鋼水較軟，易磨易鈍），點用日式裁刀，但要長玩長用買信義絕對唔會失望。Okada都係用青紙スーパー鋼。

當然要切皮唔一定要用日本刀嘅，仲有好多刀具選擇，亦認識好多高人都係用𠝹刀裁皮。但身為日本革職人fans,點都係用呢類裁刀為主力

觀點一致

小弟跟Go leathers 拜師時影低
其中三把佢用完嘅刀

希望有一日都可以用完一整把

好想去go朝聖
仲有niwa

其實上堂要幾錢左右？

幾錢唔喺度講啦，但真心想拜師可以直接email 佢地問下
幾位大師都好nice

仲有想問圓錐 平價同貴價分別大唔大？
Okada啲野真係好好j但有啲貴。

個木造刨你地有冇人用？無用過驚買返黎唔啱用

痴線用到咁短

鬼佬好多都用類似手術刀的𠝹刀裁，不過我買咗都無用過

你咁講一講可能過兩日就比人掃晒

你哋有冇人用圍裙的？

巴打後面個木架好靚呀！

原來執左。。。唔怪得日本網搵唔到
小弟初玩皮就係買呢把刀 亦係唯一一把到宜家
用左4,5年 都真係幾好用 原來無乜保養 生哂銹😂

來買斜刃界曲線，同窄刀口 削薄係咪好用啲？
我都有j okada 啲野真係好正

唔該你呀 不過想問下如果想上網買 可以去邊度睇？

前兩日個login 有啲問題推唔到po

最平又唔趕當然係支那宝
但啱啱開始建議落深水埗大南街買可以問店員每件工具點用，又可以睇下初階到高階工具嘅分別

要好好保存絕版信義刀

我習慣闊刀（36mm)削皮，窄刀（24/28mm)裁皮
闊刀刃面闊，削邊時厚度會平均啲。
窄刀輕身少少，裁皮可以更靈活。斜角度我會自己用刀石tune.

日本刀除左闊窄之外，刀刃角度幾大都好重要。角度越細把刀越鋒利，削皮就越容易，但角度細就越易崩。大家有興趣我可以影多幾張圖再深入啲講下

呢個正呀，買木夾最緊要就番自己高度同要睇下個夾會唔會kick 線。呢個夾個設計perfect

小弟成日滴到白膠黃膠落條褲度又洗唔甩
試過用牛皮圍裙
但都幾重下最後放棄

巴打可唔可以教下點修復皮？
個牛皮銀包用左好多年想搞搞佢

復修係另一個專業嘅範疇
唔同皮料，皮質狀態，損傷都有唔同處理方法
小弟強項唔喺呢方面，有圖可以share 上黎大家case study 下

與其一直放喺店等生銹
不如推介俾有心人收藏啦
見到俾人買走左我會開心啲

想問皮帶洗唔洗保養 如果要係咪同保養皮鞋一樣

皮件其實同人差唔多
得閒做下facial 可以keep靚仔
但我幾廿年都冇保養過又係冇穿冇爛呀

巴打可唔可以出教學講用山羊皮(甚至係鱷魚皮)整野平時睇開既教學主要係牛皮

要保養的話可以搽下cream.
同鞋一樣上有色cream polish 同做鏡面拋光，小心會揩到衫褲

唔該哂

影吖影吖，我最鍾意磨刀。☺️

大南街英文名皮店啱啱開左IG live 介紹皮革保養產品。
小弟朋友，有興趣入去睇下

完左
當我冇講過

講開大南街我想問有無分藍黃

淨係知大間嗰間有罷過工

再share 下日本革職人go_leathers 嘅手工
公事包手柄

手柄中間條拱芯係用刀好對稱地逐下削出個形出黎，少啲用刀經驗同耐性已經做唔到
成個柄線條同質感都好完美

圓錐睇你做乜啦，畫線嘅用支牙籤一樣得
你要開窿咪用靚啲囉

呢啲刨？

都幾難上手，角度同力度都好重要，同埋要keep 住刃夠利。買把玩下

係呀，睇啲名牌拍廣告都係用𠝹刀
我都有把類似嘅，但塊鋼一啲都唔靚，成日磨好煩所以冇用

如果鐘意用呢類刀既人 直接用𠝹刀可能仲開心起碼唔洗磨刀 不過當然信仰就另一回事啦

我近排都多返用日式刀 兩款刀都有佢既價值 日式刀做trimming 呢類動作係優勝好多

補圖

刀，尺，針線，沙紙，斜布冇咩特別所以冇影

亦有新手上路包

散買嘅多變化啲

小弟玩牛多
喜歡怪人巴打係羊皮大師，我都想請教下佢

其實我都想知日本裁皮刀係點磨，因為我學過點磨廚刀，無學退磨皮刀

咁啱今日有朋友交低把新嘅美貴久俾我幫手磨，聽日可以講下

順便曬下小弟啲刀具

有啲崩口，都要磨下佢地

平巴要勤力啲。 唔好畀個post！沉

多謝支持，盡力

P牌仔比唔到Like！加油

Po 下最近完成嘅鱷魚帶，由於時間較趕，未能share 部驟，請見諒

鱷魚唔同部位有唔用紋理，鱗片亦有個特定嘅方向，所以點裁一塊鱷魚皮出黎都係一門學問

呢個主題我都好有興趣想知多啲

雖然仲未開始玩 但日日上黎j post 好好j

入坑啦！卡包都係個好開始！

我依家係諗住整員工證套
無彎位 應該算易整
個fd之前買過set黎整比條仔
依家話無玩 等緊接收佢套野
如果入坑 再慢慢買日本野

之後幾個post 會集中講下皮刀
一般來說窄刀(24mm)裁皮，闊刀(36mm)削皮。
要分兩把刀原因係削皮對鋒利度要求更高，而正常裁皮次數會比削皮多。換言之唔分兩把刀的話，當你想削皮嘅時候，把刀已經因為裁皮損耗而唔夠鋒利削皮。

刀鋒角度越細，刀越鋒利，但越容易損耗。
所以磨刀時闊刀同窄刀應該要有唔同嘅刀鋒角度。
可以睇睇下圖，闊刀刃面係刻意地磨得比窄刀深，意思即係闊刀刀鋒角度比窄刀細，相對更容易削皮。

刀有分左右手，
左邊係左手刀，右邊係右手刀

香港唔易買左刀，小弟左撇子初初玩都係買右刀。而家識買當然用左刀啦
有左手巴打想搵左刀嘅我可以幫下手

等左你好耐 終於有po

日式刀同歐美刀唔同
日式刀係單面刃，所以裁皮時刀要斜斜地咁拎，令刀刃同皮垂直

咁設計好有意思，當你隻手斜斜地拎刀，就唔會擋住裁皮時嘅視線，可以精準地跟住走線裁皮。
另外手指公壓住柄頂，加強穩定性

插一張小弟學師時喺go_leathers影低嘅皮刀相
可以睇到佢喺柄角度磨左一個指坑，令成把刀更貼手，可以更穩定。

有興趣可以留意番前幾日post 過佢另外幾把刀都有改過刀柄

法式皮刀l'indispensable by Vergez Blanchard
黃銅刀身，好靚仔
聽講Hermes 工匠都係用呢把，但一啲都唔好用，鋼水太軟，好易鈍。市面有出鋼水好啲嘅刀片，有興趣可以試下嘅

香港好似比較少人用豆鉋
可以講多少少
豆鉋用途主要係削邊，有時都會用黎塑型

豆鉋分兩部分，木身,同刀片

豆鉋可以因應需要調整削邊深度，刃面露得越多，削邊越深，正常情況會調到削得越薄越好

刀片深度係靠敲舊木身去調整，敲幾下呢邊把刀片會慢慢退出刨口

敲另一邊刀片會深入刨口

順帶一提，磨裁刀同磨豆鉋刀一樣，個底要磨到好似圖一咁照到鏡先叫磨得好

一般削邊器都有角度同深度限制
而豆鉋分別再於佢係靠不斷改變刨邊嘅角度去修整皮邊嘅圓滑感

韓國Doldokki

但削邊器正因為有佢嘅角度限制，所以好少機會會削出界

特別推介呢個牌子，鋼水好好用左幾年冇磨過都仲好利。大南街有售

其實兩種工具各有好處，小弟一直都係用慣削邊器，豆鉋都係因為跟日本師傅先接觸，仲慢慢練習緊

磨皮刀最基本要去到5000先夠鋒利削皮

呢度右至左係150,1000,2000,5000,燙刀板

磨刀只有兩個要點，手要定同石要平

磨刀係動態動作，好難影
先磨刃底，冇乜特別，壓實個底上下磨至平面就ok,前提係刀石平整

磨刃面手勢大概係咁：

左手（右yau 用右手）握住刀，手指公頂住皮刀嘅弧位，食指中指壓住刃
右手（右yau 用左手）食指中指進一步壓實刃，手指公掂住左手，
左右加埋呈一個三角形對手會穩定好多

1000,2000,5000號咁上

我都貼吓作品！各位獻醜喇

使唔使磨次刄口？
定一個角度磨到底？

評已正 中間條帶好有個人風格

成日都係㕷鈕好悶

業餘新手 獻醜

我都想分享下 我第一次接觸整皮 真係第一次整既野 一直都keep住好有紀念價值 但真係好醜樣 我諗任何人都整得好過我

我諗個個第一次都係咁上下！

另外一個依家用緊嘅L型銀包。原色植鞣皮，用咗都有半年。等佢變深啡色

我諗第一次我都係咁上下
乜都唔識買左堆野返黎摸

識自製工具不特只 仲好有style

我係淘寶平價工具包既苦主

手作就係想咁嘛！係要符合自己嘅要求先會用得開心。

巴打… 追蹤咗你

Thanks

我第一個成品應該是這個電話套，不過已遺失了。

巴打啲左手刀係邊買架？

Lm

淨係喺刃底做次刃，最後一下升高啲把刀拖一拖
刃面盡量zero grind

靚
巴打好有熱誠，造工具之外仲不斷用唔同技巧做皮件

馬臀黎㗎喎

左上1，左上2係日本訂，出自okada tools
左下1黑檀木係韓國訂，出自Doldokki
左下2係日本買，信義

全部都訂番黎，香港真係好難買
巴打都係左手？

磨刀磨左成晚

可以講多少少日本刀嘅特色

日刀具通常都係由兩層金屬鍛打而成，可以大概睇到刀刃有條橫線，就係兩種金屬嘅分界線
面層通常會用軟鐵，底層，即係真正裁皮嗰層先係之前提到嘅青紙鋼

而呢把韓國刀係high speed steel 一體成形

所以見唔到有分界線

係呀

終於有得圍爐g
左手刀計而家性價比最高嘅係okada
次一級嘅我記得大南街有間賣緊秀次手刀，36mm

如果大家有興趣我可以搞番個Okada tools團購

除左刀具，壓線器都有分左右手
呢個就真係搵唔到邊度有得買，我都係自己改做俾左手用

有新嘢玩

點換

正po唔好比佢沉
追緊平巴講刀，有時間出多啲

菱錐？

要買個柄，好似呢個咁

咪你做錶帶那塊藍色pat pat囉

一把夠利削皮嘅刀係應該可以輕易𠝹紙

大家不妨試下

繼續講冷兵器
今次同大家分享下stitching awl,或者菱錐

慢慢打

磨呢啲用砂紙就ok?家都係放刀石度磨？
出面買左把覺得支錐好肥，整到個隆好大，想磨返細佢，但又驚整死支野

新手留名

所以我選擇自己做

菱錐，即係支錐刺出黎個孔似菱形。

(小弟嘅菱錐）

當想縫嘅皮層有2mm以上厚度，用斬直接打穿時往往會令皮面孔形變大。呢個時候菱錐就好有用處，菱錐可以喺唔影響孔形嘅情況下刺出皮革，保持線感整齊。身為一個全面嘅皮革手作人，菱錐係件好重要嘅工具，所以保養好菱錐係好重要

(vergez blanchard錐刃出廠形狀）

想用菱錐順利刺穿皮革，錐刃就一定要考慮兩個因素：
-錐刃鋒利度
錐唔夠利，會令到皮孔刺唔穿仲會令皮底孔變形，影響線感

-錐刃闊度
如果錐刃比斬齒闊，會令斬孔變大而影響線感

(修正菱錐闊度）

問題就黎喇，因為一般買嘅錐都係菱形，當用法式斬做皮件時菱錐嘅形狀會唔會影響線感呢？
影響不大，因為面縫孔喺打斬時已經定左孔形，反而錐刃嘅闊度問題更會影響線感

玩開雙面打斬（即兩邊皮面都正面打斬再貼合）又點呢？
呢個情況縫孔已經全開，可以唔用菱錐。用菱錐再刺穿反而會刺爛出錐皮面嘅孔形

近距離影下幾支錐

Kyoshin Elle,第一支初接觸皮革時買。刃面多刮痕，唔識磨又唔識用，直接放棄

Vergez Blanchard, 第二支菱錐。想感受下法式工藝而購入，新買錐刃唔算利但又係唔識磨，磨到短晒雖然最後都叫利左啲，都刺到皮但因為錐刃變得太短唔好用，而家個刃尖仲攣埋

Doldokki, 第三支菱錐。親自去本店拜訪製作者時購入，其tear drop 形嘅錐身完全符合手握感，亦有分左右手專用。出貨時已經係完美刃形：刃細又夠鋒利。係一件藝術品，錐黎講我覺得已經係頂級，價錢都係頂級

Okada tools, 第四支菱錐。跟日本師傅學藝時購入，出貨時亦有錐刃偏大問題。但經師傅指導下成功磨出理想錐形，現成為小弟主力工具

遲下會用新買番黎嘅菱錐頭share下點修正錐形

小總結：
小弟咁多年黎多係自己摸索行左好多冤枉路，好多工具都唔識點保養同用盡佢地嘅功能，所以一直想喺皮革圈入面盡量分享下自己學到嘅，等各位較新開始嘅皮友一齊進步。同時希望其他資深手作人交流下技術，集思廣益皮革界先可以向前推進

Doldokki上手圖，真係好好揸手

而家大南街有皮舖拎左代理，有興趣去玩下

問個大家都想知既問題先 樓主用咩因素決定用唔用雙面打斬

牛巴有冇咩手縫皮件珍藏share下

鞋算唔算？

雙面打斬縫出黎嘅雙面斜線感係幾靚
但單面斬再因應唔同皮厚度夾埋線粗做出靚嘅走線會有多份成功感
小弟未做到完美，不斷嘗試中

請出招
蛋爺都喺度post 左唔少鞋

我有幾把佢地既刀，當年去韓國玩時有去佢地workshop hea左陣

個老細同鋪入面果兩個女仔幾好人，早兩年果兩個女仔黎香港玩仲有帶佢地去老蘭行左圈

呢排最期待呢對，做起會啡啲深色啲，英國佬野，但家陣咁既樣都唔知幾時先有得拎。

我都想學整皮
但係驚學唔嚟又浪費晒啲錢喺啲工具上面

有無ig 可以follow 下， 整得好靚

唔算呀

正呀！我都鍾意歐式皮具

謝謝有機會再po多啲上黎

正呀！

又到左賣物時間 上次既燙金機已經比位絲打留起左
今次想賣走閒置左既法斬 因為轉左用10齒 所以5齒已經冇再用 新手用開劣質淘寶菱斬或者任何新手想嘗試接觸皮革工藝 都可以考慮下 因為好既斬具都算係一件幾重要既工具黎

呢對斬規格係3.0mm 5+2齒 識用既話絕對可以做出唔錯既野 絕對鋒利 賣$250

女果然係有唔同待遇
去到workshop 當然要J埋佢地啲木製傢俱

apron個縫線做得好靚
有時會諗有冇辦法可以唔浮誇地加喺皮件上面

每樣嘢都有失先有得
買set 工具上黎吹下水交流下就會keep住玩

岩呀 買套工具一千蚊唔洗 上手之後銀包 卡套自己整 朋友生日又可以整黎送比人 多年黎真係慳返唔少錢 係我就唔諗買左上面套斬佢

個鎖鏈縫係靚。其實如果加落鎖匙扣個邊度應該會幾好，對維持形狀都有幫助，又或者加一小段落袋度做勾線條裝飾性縫線都ok

下，啲日本仔/意大利佬黎香港想去行下我都會帶架wo

咁無喇

英國有個maker將個縫法放喺銀包，比較粗獷

女仔袋比較多發揮空間

請問呢種縫法係要點縫
同普通縫紉個種一樣做法

上google search chain stitching

啱呀
小弟偏向造細緻嘅男士accessories,諗唔通點樣可以好balance 咁放個stitch 落皮件上
對鞋咁有豬皮紋去襯又唔錯

Post 多張錐嘅J 圖
捷克皮藝大師(ig@Simaprague)送俾日本皮藝大師(ig@niwa_leathers)嘅菱錐

上手都係好好握感，有機會會收藏番支

巴打繼續接力

呢種要好似要邊縫邊通孔先好用 但呢個柄打磨得超好j 拎黎擺都值

當年去千葉時都有去拜訪下niwa，工坊就係正屋企隔離，完全係住宅區，十足十叮噹入面啲住宅區咁。佢個女果時仲好細好怕羞但又會出黎同我地玩下咁，佢啲野手工係幾靚不過交期bespoke起碼年半所以無落到手，淨係買左個card holder同兩枝新禧馬屁股鞋抽，當時啲相我唔見手機時已無左，譚個Card holder都響一次酒局之後漏左係的士

可以試下用黎做純裝飾性線條而非結構性縫合

日本出名職人啲納期係好誇張地長，我諗情況同訂鞋差唔多
Niwa san有個孖生細佬係建築師住埋同一幢建築，雖然附近都係叮噹住宅區，但佢地間屋好特別，好羨慕有個咁靚嘅地方製作

咁都有快手人既，通常如果有自己一條team就，唔會太耐，一兩個月一般都交到。似niwa咁一兩丁友咁做就真係無計，佢太好人都是個問題，果日我去，佢知我地係由東京過嚟無打算留千葉過夜，除咗下午飲左幾個鐘茶吹水，仲揸埋車車番我地去火車站。

開心就梗開心，但換個角度諗，如果成日對啲客咁好，又要陪屋企人，仲有乜時間做野？成日見佢post相開夜車做野，都真係鄧佢辛苦。

我諗唔少人都會有個問題，馬臀皮shell cordovan點解特別貴？

聽過唔少人解釋話「因為每隻馬得兩楷屎忽，所以好珍貴」呢句我半信半疑，因為一隻馬其他部位都係得兩邊，點解其他部位就唔珍貴呢？

小弟有日經過大南街一間皮舖，佢地咁啱番左批意大利horse hide, 將塊馬皮反轉個底黎睇之後，終於搵到其中一個馬臀皮特別貴嘅原因

(成塊馬皮嘅兩邊屎忽）

(其中一邊屎忽）

其實成塊馬皮都纖維都幾鬆散，好軟身，亦好有彈性，唯獨是屎忽最邊邊有一撻白色嘅位置特別挺同實淨。而呢part就係可以鞣製成shell cordovan嘅部位

(另一邊屎忽，白色部分比上圖較大）
圖可以睇到，喺呎塊hide上面製作到shell cordovan 嘅部位其實佔成塊皮好少部分，亦好唔平均，摷過其他幾塊皮甚至冇呢part 白色部位。

換言之，唔係每隻馬都做到shell cordovan, 做到shell cordovan 時又可能唔夠大造皮件如鞋，袋之類。
要搵到一楷屎忽足夠做到馬桶蓋size 嘅shell cordovan,再賣到出黎先至係佢真正價值所在。
再進一步講可以搵到兩邊屎忽連埋做到眼鏡形嘅馬臀更加珍貴，所以一條一體過嘅馬臀皮帶其實喺呢個馬皮減產嘅年代係一件幾值得收藏嘅皮件

(Kyoshin elle截圖）

小弟都分享下順便推下post
唯一一件縫得比較整齊嘅皮件
單面打斬成日都唔小心打歪個底窿，所以都係雙面打斬為主，但成日對唔岩個窿，差少少差少少咁
除左勤練工外，有冇其他方法可以對得齊啲？

幾好呀，繼續post 多啲
用紙樣同畫多幾點基準點對位會有幫助

我單拖去坐左個幾鐘都好唔好意思
訂左bespoke 嘅客人成日見佢post 去旅行同陪兩個女唔知係咩感覺

其實講到底就係demand & supply，舊時多馬，人食馬肉（比牛平），坐馬車，娛樂又少鐘意賽馬，連軍隊都仲有騎兵。死馬多，馬皮供應同馬股供應就多，當年只是廉價東西做軍野做工裝野用。

現在只是物以稀為貴。

Family first

新手lm

歡迎
最近有咩做緊呀

求救
支壓邊器我以前唔加熱就咁壓，最近新買左酒精燈黎玩
但而家支野成日有黑色野喺面抹完又有，點解會咁

用左咩酒精呀，應該冇黑煙㗎喎
係表層嘅話用細砂紙省下佢

終極解決方法，用駁電果隻

五金舖買紫色工業酒精，無黑煙
省完再用，但下次用又有

支野香港買佢話岩田屋黎

小弟都係用岩田，好㩒燒㗎喎
咁係條燈芯或者個金屬面有嘢

小弟左手
有部電燙完全唔順手，而家部機用黎燙蠟多
都係可以改做左手用嘅工具較為好玩

左手又難搞啲既⋯⋯

植鞣還好，鉻鞣都係要恆溫熱先做得好，努力練習中

燈芯同酒精邊度穩陣
唔該晒巴打

五金舖的甲醇係易有黑色的，去買咖啡虹吸壺用的那隻就無咁易有，不過貴好多。
買個電爐仔可能更方便。

從前可以在復興號訂個左手用的頭，依家就

膠墊邊到有得賣？唔想淘寶

係咪枱面綠色嗰張？

膠墊可以講少少個人經驗
咁耐以黎用過幾款墊，全部大南街有售

最右邊文具店賣嘅cutting mat太薄太硬，𠝹刀用還好，唔適合裁皮刀同打斬

平價紅色板
打完斬啲孔會蹺起晒，好易刮花皮，完全唔好用，垃圾

黑色板
日本造，打完衝，斬啲孔會有埋口唔蹺起，好好用

透明墊
軟身少少，將傷刃嘅程度減到最低，落裁刀一流

整皮我只會用黑板打斬打孔，透明墊裁皮

我呢啲市場小眾，生活上好多時都係adapt 番用右手

超詳盡 唔該哂樓主

大家用開邊隻封邊
準備試下自己煲天然床面處理劑

海藻類，會煲出糊狀液體

包裝

Google translate 使用方法

Funori

其實佢係屬於低黏度漿糊一類，文物修復上經常使用，日系同德系鞋那亦會用黎做鞋底Finishing，不過通常只有Bespoke會用，我自己整時一隻都要捽十零分鐘，但出黎個效果會好過上蠟。濃度其實唔洗太高，煲到同女仔用啲貴貴lotion 差不多濃度就可以。

好似好好玩

我用開誠和床面咋

又學到嘢，唔怪得啲鞋底可以做到咁亮

煲起係咁，影埋支酒精燈你睇
似女仔lotion 之餘，都似係男人都有嘅液體
誠和唔係唔好，有樹脂成份好易拋到亮邊，圖中罐Toko Pro 都係差唔多嘅嘢
不過小弟鍾意ふのり加峰蠟較為天然

樓主都幾多貨 戒左色幾多日先有咁大兜

講返正題 有冇對比圖 小弟剩係用過誠和 如果有得拍埋一齊睇下個效果就好

可以再傑啲

同埋一次唔好煲咁多，入雪櫃超過五日會起啲一舊舊變到好難用

成鞋多數是用蠟，貴貴那些才會用Funori

呢個都係我想講
之前跟師傅佢都係一盒唇膏size 咁放入雪櫃用先拎出黎，下次再煲杰啲
第一次煲所以跟番個instruction分量試下，呢度有冇巴打想分啲去玩下
可以呢個星期六約個時間喺大南街share 下順便吹下水
收番個樽仔錢is okay

係咪即係呢對咁

佢是用蠟的，佢在John Lobb London做過，果度出黎的鞋匠多數用溶左既蠟，Masaru、Tye shoemaker等等日系鞋匠又或是Patrick Fred之類德系鞋匠則是多用Funori

我有十幾包在屋企

近排鼻敏感啫
個po 多啲人留言會有多啲心機做分析文

好 大家快啲留言
我先貼為敬 樓主比較少上邊油
我就分享下邊油圖啦 大家都可以睇下同cmc封邊有乜分別
努力學習+練習中 都係嗰句 技術真係無止境

上邊油有冇咩靚工具介紹？

我本身用緊枝幾百蚊既圓錐 比我整爛左
而家用緊幾蚊枝既圓錐 發現 屌 原來冇分別

所以其實結論係工具當然幫到你 但方法 同埋 經驗先係最重要
某啲情況工具好唔好會好影響你做得好唔好 例如係刀 燙邊頭
但上邊油黎講唔係 所以過來人建議唔好盲目追求工具 有錢買多2張皮好過 認清所需要既野係玩皮其中一樣要留意既野 工具坑太大了

同意！買工具真係無止境。由一個盒仔變一個箱仔！

牛巴有冇玩過呢隻ふのり

呢隻無，但見過東京一個鞋匠用

唔洗煲，熱水沖就得，十足家下啲中藥

煲出黎果隻好用少少imo，呢隻比較似真係cmc果種用法

工具啱心水先有心情做靚嘢嘛
既然用足一世點解唔買靚仔啲

我家是幾個箱工具🙈

其實好工具會保值。我大學時玩過一排皮雕，當時作為器材撚買左一set 20幾件Barry King既二手工具。幾年之後賣番出去，帳面仲有賺少少

窮撚唔捨得買夠用便好
我都好鐘意靚工具嫁 唔好誤會 但我冇錢

每次到大南街都要J下呢set 嘢

個磨邊棒既形狀

Share 下裁外圓角
一個外圓角可以用好多次條直線組成
落刀次數越多，隻角越圓

當然想切得精密，把刀要夠鋒利先做到，大家有興趣試下

落咗ssp 敗家

Olive 色
新禧？

有張原色！ 唔捨得

其實未諗做咩！不過見到又鐘意就買咗先。

哈哈，慢慢儲
個人認為日本馬臀同馬碲型散紙包係最夾嘅組合

馬碲型散紙包未有技術做得到

小弟有時間整番個同大家研究下啲技巧

等平巴出教學

放假支持下黃金周

但日本馬屁有啲膠睇落

今次做一個clutch,客人提供袋款
外層Museum calf Bracklen 色，mint green suede內裡
拉鏈係小弟最常用YKK Excella 粟米齒

想自己改拉鏈長度其實好簡單，用鉗將拉鏈齒一粒一粒拆落黎，到適合嘅長度加番上下止就ok

個finishing係同其他馬臀有幾大分別，所以有得揀我會用黎做番日系嘅accessories
日本馬臀拎黎做日本書包ランドセル就非常適合，用horween 可能會怪怪地

本書有介紹埋製作過程，有興趣嘅巴打可以買黎研究下

講到書包當然又要拎Niwa 神嘅作品出黎J 下

反而想知有冇工匠用日本馬屁造鞋

Share 下我點整拉鏈收尾

皮面削薄至0.5mm

因為呢塊係鉻鞣皮比較有彈性，皮底加防拉膠布，皮邊斜削

三條線，一條中線，另外兩邊線留俾摺邊對位用
用間尺頂住條摺邊線可以令條摺邊更直

摺邊完成
中間留左嗰2mm 空位其實係俾夾拉鏈布用

切兩邊

貼皮前先刮花
白膠貼唔到拉鏈的，小弟用黃膠

對貼

縫合完成

有，但通常是平價牌子。貴價Bespoke同成鞋都係用horween，貴價bespoke maker亦成日都大手入貨，下面張圖係hiro Yanagimachiwork shop入面既whisky 屁屁

btw Horween隻hatchgrain cordovan 幾靚，不過無影圖，我朋友用果隻皮訂左對鞋

日本小學生真幸福

補充，就鞋黎講，一般會用到新禧既通常係牛皮鞋款唔超過2500正價既牌子，而再平啲千零兩千果啲，出馬屁款時多數用阿根廷馬屁

又學到嘢唔介意我再問深入啲
眾所周知horween 啲馬臀色一啲都唔穩定，比如whisky 色同一批甚至同一張皮上都可以有幾種色,好似圖中呢批whisky 咁睇圖好似每張嘅色水都唔太均勻，大師如Hiro 咁又點樣處理呢個問題？

Hatchgrain cordovan 造鞋真係未見過，等巴打share

由於第一個拉鏈頭唔小心fail 左
所以再做過順便share 下製作方法

個拉鏈頭算係呢個袋最特別嘅部分，客人想喺拉鏈頭嘅interlayer 見到一層mint green,即係袋嘅內裡色

唔需要均勻，做pattern時啲色分配好位置唔好出黎突冗就可以，唔係一忽忽唔同色就可以，做銀包都唔會均勻色啦何況是鞋。Cordovan本身多油，摺完屈完會有色變，色水太均勻反而望落似膠。

Hatch grain cordovan自面世就一直被用黎做鞋，成鞋少啲，但bespoke成日見，yohei fukuda, hiro yanagimachi 等等都有做。最近見g&g都做左d俾客

正
少見少見，ashland 用到啲shell 五顏六色都未拎過呢隻黎玩

英國網仲有好多好嘢

重申，紙樣對做皮係好重要

呢個拱芯盡量跟住紙型對稱咁裁切，因為條縫線甚至成個拉鏈形都係同個芯型好有關係
切唔正嘅，可以用砂紙慢慢磨番個形

因為面皮係鉻鞣又非透染，好難做到想要嘅封邊效果，所以索性將佢削到0.5mm,自己喺皮底再做染色。呢個厚度算幾理想，滲到入皮革但又未去到面層

拉扯位置加不織膠布

對住條中線貼墊芯

貼再中層薄荷綠皮，反轉塑番墊芯形

新手留名學野
是咁的 因為女朋友佢本身都幾鐘意手工皮革
想整個袋仔送比佢
想問下大家有無邊間工作坊可以推介

做咩袋款？
香港真係好多workshop
但出袋教學比較少

先cut 好環嘅闊度再做修邊，
[img]

自膠

Lm整過下留名學嘢

縫線，修邊，壓線，完成！
.

紅色板真係好易整花皮面
我會搵皮碎墊住打斬

日本造黑板同透明墊 大南街都有？
透明墊有無話大概幾厚

繼續推平巴個post

多謝幫手推，多多支持希望繼續多啲人傾下
幾間都有呀
黑板大概2cm左右厚，同透明板一樣強烈推薦

透明板差唔多7mm 厚
都係日本造的

Post 下舊圖
Airpods pro case
用horween cxl 出黎個效果都幾好

皮包鈕有冇巴打想知點做？

有諗過整銀包 卡片套
但佢已經都有了
所以話想整個袋比佢出街用

買原色皮 用左一兩年 顏色變成burnt umber
而唔係 burnt sienna
係唔係保養得唔好

塊皮用耐左變咩色，變成點好睇皮料本身油份夠唔夠

小弟想請教一個問題
想知大家係點樣確保介出黎嘅皮夠直角？

即係例如小弟咁
自己預完Size之後就會畫係硬卡紙 介出黎
再擺係皮上面刻個型

但幾個步驟之後出黎發現好多都走樣（～1mm）
之後加埋修邊/幾塊走樣嘅皮癡埋就走更多樣

大家有咩方法？

樓上之前有講過。會唔會係刀唔夠利！

巴打想問下 錶帶底皮用haaz皮 封邊係咪一樣？ 見好似唔同質地咁

應該唔係 因為我已經用雕刻刀同換左刀片

諗緊會唔會係做法嘅問題 例如邊個step對唔齊

Ching有冇話有咩技巧？

會唔會張皮好軟？

點解唔用裁皮刀？

唔好叫Ching。我都係業餘玩家咋

我會用紙樣放喺皮面，再用鋼尺壓實嚟界。

我本身都有呢個問題, 其實可以好多唔同位出事
1. 紙樣已唔直 - 畫線時壓唔實/把直角尺太尻
2. 𠝹紙樣出黎唔直，畫條線唔夠幼，或 有時拎線內有時拎線外做基準
3. 紙樣唔夠硬，喺皮上面畫線唔直
4. 喺皮上面裁皮時唔直，同point 2類同

最近有睇呢個台灣工匠啲做法，佢都係喺go leather學師，啲邊都做得好足，我喺佢身上偷左唔少師，因為佢啲step好清楚。

佢呢個裁法可以令疊埋嘅皮完全齊口：

應該技術問題Haha

新手個陣用唔慣 而家又慣左用普通介刀/雕刻刀

有冇入門cp高裁皮刀推薦？

Thanks Ching~

佢個做法我都見過不過少用啲 鑽研下先！

巴打可唔可以分享下一塊馬臀皮賣幾錢
之前行過ssp但搵唔到現貨

$1000內

Horween的話要兩三千

當然啦！一分錢一分貨嘛

分享一下劣作
全馬屎忽cardholder
拉鍊頭無平靜巴整得咁靚
唔係好識影馬屎忽

好靚！
CHING應該都玩咗一段時間
BTW，呢個POST終於引到啲皮友出黎

馬臀

隻橄欖綠幾靚

BTW, 我以前有對新喜馬尻造的皮鞋，個面好膠，而且摺位好快就爆裂，所以大家如果想買馬尻皮鞋，最好都係揀番Horween 穩陣啲

都好幾年阿，但技術進步得好慢

同意，自己有一塊日本，一塊美國
比較起黎，horween 真係個鏡面感覺自然好多
如果再買情願俾貴多小小買horween

我之前玩皮的時候用信義，亦曾經搵Jimmy Chin打左一把半月刀裁直線（不得不說相比起其他ABS MS佢真係平⋯⋯）

如果你係追求平價，日本美貴久同信義我覺得已很好，鞋匠奧山大亦係用信義。

諗住自學皮革但好驚自己3分鐘熱度大家覺得洗唔洗特登出去學好
Anyway 如果新手想練下手有冇啲平價皮推薦

我自己就網上，書都有睇下
另外可以出去學整一個簡單野
試完有興趣再買工具玩

皮方面買一張意大利腩條400-600蚊
都夠新手試玩

如果自問無一個探究心，絕對建議出去上返一堂半堂！
從速度上，跟一個有經驗嘅老師教會行少好多錯路，時間上己經慳唔少。由揀皮、畫圖、裁皮、打薩、縫線、打磨、封邊⋯⋯想做一件完成度高嘅皮件真係好多野要學。
金錢上，唔好諗住學費貴，一來，個老師多數齊工具，比千幾蚊學費己經可以用晒佢啲工具。二來，做一件皮件嘅過程己經大致知道每一件工具嘅用途，日後再就返自己製作嘅類型去買工具（買咗啲唔岩用嘅工具真係得個擺字）
感覺上，跟一個老師，你點都會完成到一件作品，會有成功感。一個好嘅開始一定會令你想繼續落去

老實講，所有唔識嘅野都可以上網揾，只係你有無嗰個心力同時間。初學最難係突然彈左個專有名詞（一個步驟嘅代名詞/工具名），嗰下真係唔知佢講乜，當出然好多一堆問號又解決唔到嘅時候就好易放棄。

如果玩牛皮，練手揾的腩條囉，價錢比較平。（可能CHING睇到呢度己經心諗腩條係乜黎）

真係唔知咩嚟
Btw唔該曬ching嚟緊sem break研究下先

係咪通常買皮都係一大張咁買然後用幾次咁㗎

深水埗都好多裁咗唔同size嘅裁片賣。

初學最好揀啲挺身少少嘅植鞣皮
揀皮去到大南街問下店員啦，初學者工具之前我都有提過可以追追post.

其實買啲人整大件野用剩的邊角黎練手都幾好

想自己動手磨錐嘅ching可以参考下呢條link

上面係自己磨，下面係另一個精品工具牌子
磨完之後刃口已經好似

唔錯
收細個闊度更好

整完個clutch
Museum calf 做嘅皮件真係好classy

幾日唔見平巴。原來（閉門造袋）

近排有其他野忙
巴打開左馬臀未

未啦！但係包咗個樽，
都仲未完。
純粹玩嘢

巴打養左個銀包好耐？隻色唔錯

有創意
睇到都唔少功夫

襯母親節幫老媽子造過條錶帶俾佢隻舊刁
第一次錶帶做摺邊，有好大進步空間

巴打條表帶都唔小功夫啦

無加芯條?

有呀，包晒成條唔做鼓起

有位朋友擺低左一小塊horween馬臀俾我做錶帶

條皮都應該有啲歷史，仲用緊舊水印

喺避開啲救唔到嘅花痕下，盡量用晒成條

呢位朋友都幾大整蠱，比咁細條皮

朋友提供馬皮俾我玩係要感恩嘅
我視為挑戰不能出錯嘅極限

想問下如果想自己整airpod套
個塑形個part係應該點做
就咁濕咗塊皮之後包住要塑形個舊野?

就咁包應該難啲喇！有工具幫手易啲。

介唔介意講多少少
揾夾夾住?

淘寶有嗰樣工具！試吓搵xxxx皮套塑形模見。
大南街都有間皮店有，不過都幾貴！

皮套塑形模具

因為我個個係冷門耳機 應該未必揾到
諗住用airpod易明啲咁解
btw唔該巴打

有心力嘅話可以學佢

佢連個模都係自己黎

巴打睇吓幫唔幫到你

唔該巴打

條片正呀
機套最重要係fit size
所以越多夾越貼機身越好

同埋皮要乾透，唔夠乾就拆開做塊皮會繼續縮水
最好放夠兩日俾等佢乾晒先做

好賤巴share 嘅片，自己做埋模好進階
加油

想問下佢落夾之前有張紙放上去
係等佢受力平均啲/乾咗無夾印?

張紙咁薄應該同受力無關
因為皮完全濕水rain 狀態下好容易花同有壓印，張紙主要令塊皮冇咁深夾印

明白
唔該

整完post 上黎

啱啱落大南街買咗幾塊細細地嘅皮試下
之前都係買人地一set嘅材料包 最多都係自己開窿
第一次整少淆

張硬卡紙應該為咗夾印！平巴正解。

我覺得可以用膠片代替卡紙。始終紙濕咗可能會黐住皮面！書局有啲做簿面嘅膠片應該幾好。

大大少少都整過唔少野，係未整過銀包，因為覺得要整個見得人嘅太難...

如果想整，建議自己畫個模定買返黎好？

我通常去ig睇吓啲款！自己加加減減嚟做紙樣！巴打話自己畫個模即係點解？

下次會更好嘅！巴打加油

想請教一下樓主，一直用開條錶帶嘅皮邊油開始甩了，我想問下想自己重新上色的話要先磨走舊嗰啲油定其實可以重新上過一浸？感謝

請問而家出面咁多人開班教學
食水係唔係好深

我意思係自己畫紙樣定去買好

自畫啦

要用砂紙磨番滑先上

人哋要搵食的，又要租、人工、工具借用，平的，教得唔好又無用，唔好咁啦
D補習社睇螢幕上堂都收咁貴咪一樣咁上
嫌貴可以自己上網睇YouTube 自學

巴打睇吓依位職人。我學到唔小嘢㗎

自己畫啦 可以舉一反三 之後都用得著
近排學緊autocad 之前會用ai
好後悔冇早啲學 有時有啲簡單野唔洗用手開紙樣 用autocad超方便

謝謝呢

巴打
可唔可以講你點樣去畫紙樣決定product嘅size
試過幾次整Card holder
一係就太窄放得一張卡
一係就太闊唔靚

另外有冇得跟你上吓堂咁

可以試下每縫一個卡位時，皮同皮中間真係疊一張卡落去留位先要做貼合，
由於有可能會拱起少少，越面層嘅卡位會越長（好似運動場個外圈長過內圈咁），裁卡位時，T字兩邊留多少少，最後再一次過CUT
晒佢

希望幫到你

睇吓依位職人！我都係跟佢做法。

皮帶想加邊度有得搞

加乜？唔明

打窿 條cordovan 皮帶太長

男人做呢啲都幾型

加窿帶條帶去大南街搞囉
都係覺得改短好睇啲

係，條尾先會fit返原本嘅design

但有啲款改短好大工程

我仲係用手畫

試下先

Horween你地喺邊度買？

深圳個代理信唔信得過？

樓主點睇Lv 隻epi leather?
個人覺得幾特別又唔算搶眼 幾好

差2吋到

食肥兩寸好易啫

我都有同深圳代理買，不過唔知你講嘅係唔係同一個

少用呢隻皮
係幾特別嘅，不過coating 重唔重？

我見官網得一個🤪

如果本地有我都想幫襯返本地

叫得做代理個價位應該係最好
不過質素就要睇彩數，始終冇得上手睇貨
平心而論Horween馬臀嘅variation可以好大

巴打有冇時間介紹下唔同既皮? D名聽完但有時又唔知係咩樣~

本地有呀，深水埗大南街？

邊間？
最大嗰間好似得新喜？

要講大，聯昌全幢4層應該係全街最大
但你想講嗰間英美意日嘅馬都有入貨喎

大家用開咩斬？

用開入門級elle菱斬想升級同試下法斬
Blanchard 同 岩田對我黎講又太貴

做銀包用2.7定3.0好？

好多問題

留意下先

要平真係得返啲大陸廠出嘅斬。。一套300幾歲400左右
我自己就鐘意用3mm(不過都個人喜好)

長玩嘅話，一步到位買套好啲嘅斬啦
我起初同你一樣諗法買平斬，但買完又覺得好換完又換，不如一步到位，唔洗浪費無為錢

再唔係買支錐磨平佢自己一下下對穿佢
雖然都係差好遠，但己經feel到同菱斬唔同

我係用斬打好淺或什至唔打穿，再用錐。

AmyRoke有冇人有經驗？同埋其實佢係中囯定香港定台灣舖頭？

頂，個背面無logo正唔正常架

哇好靚

淺色依家係無logo的

如果新手想買張皮玩下 應該買咩厚度?

睇你想玩咩呀
大型例如袋=~2.2mm
小型例如銀包卡套錶帶=~1-1.6mm

如果喺大南街有鏟皮機嗰幾間皮舖買皮，佢地可以免費鏟薄
你裁好晒再按自己需要先拎番去削都可以的

所以買張原厚皮就ok

推下先～

新手有啲野想問

1. 大南街一大卷買到個啲皮（～$5xx）係咩部位？
可唔可以介紹下唔同部位點分 特點 岩用係邊同價位？

2. 好耐之前嘅淘寶set用落發現啲問題
就係個菱斬斬齒有一隻腳長左同埋腳與腳間好似唔平均
想問係咪冇得救？有冇入門菱斬推薦而香港又買到？

Thanks

好靚

想放一set airpod pro 模具 連埋刀模
上面有我mark低小小既記號 不影響使用
用過幾次only~ 原價好似買左500蚊左右
而家放$300
效果大概係咁 唔係整得咁好 所以整左比自己自用就算了
有興趣tg

1.唔夠膽亂答
2.大南街頭有一間有賣皮嘅！有法斬同菱斬賣。唔貴，睇落唔錯！

我估係半隻牛 即係一隻牛嘅皮對稱開半？唔知係咪...
唔敢亂答嘅意思係唔知定有其他意思..？

L字頭？

通常大卷嘅都係半隻牛。 攤開會睇到牛嘅外形
係！L字頭

約果$5xx買到嘅應該係腩條

我簡單答下啦

牛皮嘅部位大概會分三大類:背(bend), 肩(shoulder), 腩(belly)
Google Leathersmith design抄左幅圖:
大南街買到嘅通常都係肩位,腩條,甚至半裁(side)即半隻牛.
亦有機會可以買double bend,又或者中文叫三邊直,即根據上圖將兩邊肚同肩直線裁走的意思
如果想買小牛皮calf skin的話,因為小牛比較細塊,通常都係全塊買的

通常5百零蚊買到一卷嘅皮,都係好長而其中一邊形狀岩岩巉巉的,你睇番上圖就知係腩條,突出嘅部份就係兩隻腳
如果偏長方形又一卷一塊過大槪千2左右價位,就係肩位

腩係一塊牛皮入面纖維最鬆散嘅地方,所以比較有彈性同易拉扯,但同時皮質亦係最唔好嘅地方,不過因為其價錢係最平,所以大家都視買腩條練手係入門之選
肩部嘅纖維一般比腩實淨,尤其係皮革中間脊骨位,但呢個部分通常都會有自然嘅頸紋.因為佢偏長方形所以使用率比腩條高, 呎價大槪係貴腩條1至1.5倍.因為肩部纖維夠密夠挺,會比較容易處理.如果想做出黎嘅效果好啲,budget又夠應該直接玩肩皮,大南街都有賣裁細左嘅肩皮.
背部至近籮柚係全塊皮最堅實嘅位,纖維都係最緊緻,但以我所知喺大南街比較少聽到有得咁買法,除非你買半裁.

講住咁多先
其實除左㨂部位, 了解皮革纖維嘅走向都好重要, 開皮時如果跟得啱個方向,完成品係唔會咁易變形同會更耐用

哈哈,L字頭算係幾多元化嘅工具店
斬黎計兩位數至四位數都有
小弟都成日幫襯

Wow好詳細thanks ching
可唔可以講多啲就算唔整都覺得好有趣

或者有冇咩網睇到相關嘅野 外國嘅都ok

把打可摸耳講多啲纖維走向呢方面嘅嘢

分享一下，Horween 銀包
鈔票位全對貼，彎貼

好靚呀！

對貼咪好重皮？同埋係咪要片薄才做？

都係阿，但見個客對自己咁有信心
所以盡自己能力做，對貼貼果塊就用返意大利雙肩
淨係出面果塊係horween
而且之前未試過，試下個效果

Horween 馬臀係正嘅

彎貼, 你有無做埋浮貼？

仲未整俾自己用下

Thank you !

啊！對貼的不是馬尻，咁又平番好多

近排好多嘢忙，爭住先

想問有冇巴打知邊度有鴕鳥皮賣想試下用

去皮大南街問下應該幫到手呀

樓主仲記唔記得我 終於完Sem 可以摷返啲嘢出黎了

我就咁睇好似都夠工具？想問下圖二個3 支野係咩黎中間個個應該係圓沖？

代答：用嚟打四合鈕嘅

再代答 好似冇間距規 膠水都好似冇

感謝巴打我屋企有支白膠漿，可唔可以用黎取代膠水？

張員工証用到溶溶爛爛，造個證件套入住佢！

絕對唔可以 膠水係整皮其中一個十分重要既一環 同裁皮 打孔 縫線 一樣咁重要 絕對要認真對待可以出大南街買一買皮革膠水

居然係咁我以前上過整手鈪嘅堂個老師教我用雙面膠痴 我仲以為普通膠水個啲都得添 好彩你提咗我

我返工嘅地方都有一部。真係慳返唔少功夫

[member]你做皮革既？公司有真係好 我要真金白銀買仲要搬返黎真係器𠹌左member]

又唔算全部係！工作上會用到嚟做鞋。所以有用過。

正阿！可以係邊入手阿

但呢款最闊可以削到幾多

支持

做鞋？
Ching係邊間做？

唔係做皮具㗎！

你話做鞋吖嘛，我就係想知邊間做鞋

喺醫院做鞋！

足科治療？

唔好估啦！
就係入咗行， 接觸過皮革。所以開始玩皮！

馬臀/馬腰皮既特質分別係？
見馬臀太貴，諗緊轉唔轉用馬腰？

🤫

馬腰係Skin
馬臀唔係skin

完全兩回事

如果買馬腰，我勸你不如買Horween CXL Double Horse Front.
你係諗住買來做乜?

馬㬾會正好多？

銀包

唔係正唔正既問題係性質上完全不是同一樣野。一個個皮膚，有毛孔既表皮層加真皮層。一個個馬屁股皮層底下既膠質組織，雖然兩者都被製成「革」，但本質上不是一個東西。

新禧的普通馬尻皮是有一層亞加力膠面的，所以買普通新禧就不如唔好買。如要買新禧，就買oiled cordovan.
當然cordovan嘅首選幾時都係Horween.

總算叫用咗塊新禧馬臀。

全馬臀

好耐冇出現喎平巴！

近排忙其他嘢少左好多時間創作

有得忙係好事！

由於時間關係同之前都詳細介紹過錶帶製作過程，直接post 完成品share 下
錶帶上嘅弧面更顯示到horween馬臀嘅光澤

繼續講下製作流程

今次有位客人擺低條Horween shell 嘅皮帶想改短同換帶扣，whisky

呢條皮帶係由三部分接駁而成

Horween 馬臀whisky嘅光澤

帶背係牛皮，有個horween嘅燙印

縫合帶扣個結構是咁的

為左盡量保留原本嘅味道，會用番條皮帶本身嘅線去完成，首先挑起啲縫線

裁走唔過長嘅部分

跟番原本皮帶收尾個形狀再加縫孔

原裝Belt loop 係用兩粒釘扣實，呢個做法亦喺其他ready to wear 嘅 belt 常見。

但咁做實在唔太好睇，所以俾我拆左再用線縫番埋，即刻順眼好多

順帶一提
客人條皮帶主要用黎襯牛仔褲，所以會換做黃銅扣casual 少少
揀左以下呢款quick release buckle. 呢類扣原本用喺19世紀嘅消防喉上，為左方便救火而設計

日本製，料唔使講，就算個quick release機關都做得非常高質

換左做黃銅扣即刻型晒

靚仔

有無人係長腳姐姐到買過皮?

完成圖，希望客人用得開心

邊度有長腳姐姐

你地係邊間買皮的?

我直接搵廠買多

新手又有野問

高手們可唔可以分享下點樣可以縫到完美嘅底面波浪紋出黎？

斬孔大小會點影響？收線拉嘅方向又係點？

有冇咩教學片推薦

咁咪要買好多?

唔排除牛巴大手入貨，但有啲廠一兩張都出嘅

或者咁講，你想要咩皮先
對皮質冇咩概念最好都係大南街睇下摸下

講到要完美唔敢答你

唔係好明
有冇圖睇下點邊部分摺得唔準

貼料都係唔想卡位咁易變形，加唔加料要睇塊皮夠唔夠韌

唔洗好大手既，一兩張都得。咁當然大手佢會俾啲靚d既你，d廠好仆街，尤其box calf

今晚返去影一影
扮緊工唔該爸打

靚嘢梗係留番俾班大客啦
我呢啲生客買得少又冇得睇下貨係幾大機會中伏

俾個概念大家，其實即使係同樣既product，同一間廠出，出貨時都會有唔同grading，主要原因係因為皮胚作為天然材料，會因為生長個體既差異而有唔同既defect，例如：生長紋、血管紋、傷口之類，同時因為鞣製並非一個高度標準化既東西，所以即使同一batch皮，皮胚品質相近，都可能因為鞣製時既一啲因素產生品質上既差異。

拎box calf黎做例子，德國名牌weinheimer（雖然廠已搬波蘭）佢地既純黑色box calf分級除左a、b、c級之外，在其之上有個叫做DD級。而如果你直接問廠拎，各分級佢地係唔會明碼實價賣，佢地用會配給制。

姐係當你一個生客，買廿張黑色boxcalf，佢可能會俾五張A級你，剩低就俾啲BBCC；而如果你係熟客，咁你買廿張佢可能就會溝兩三張DD俾你，四五張A，剩低BBCC。想要拎到多啲比例既靚皮只有兩個方法，一係熟加長期大手入貨，一係就熟加自己飛去揀。

傳統行業都是這麼閪的，有啲野唔係有錢想四就買到。

多謝牛巴詳盡解答
好少用box calf
Weinheimer同Freudenberg 嘅box calf 喺呢個年代係咪同一樣嘢黎？ 我見英國網仲用Freudenberg 個名

唔係同一樣野。其實現時的freudenberg早已易手，班底開左Weinheimer。不過都是果句，自從歐盟ban鳩左重金屬，就再無vintage freudenberg同質素既box calf出現

Online shop皮同上網買其他嘢概念係好唔同下，同一批貨qc 可以好大出入

當大家係玩下手作仔咁計，相信都係一塊起兩塊止
而去皮舖買唔自己訂嘅好處就係當皮舖訂20張，當係5A 10B 5C咁到貨，佢地都會俾你任睇任摸黎到嘅貨，仲可以俾你半裁，好多時又要砸貨
皮舖收貴啲啲都係好合理的

分享下啦ching
黎緊想整禮物比女朋友

不如巴打講吓會整乜？我睇吓搵唔搵到咁上下嘅片吖！

巴打！有個app叫bilibili。裝咗你搵手工皮具教程。有好多教學。不過好似係大陸app嚟！裝唔裝自己決定。

雙面斬係最簡單做出雙波浪效果，當然單面都可以
皮厚度，入針出針方向都有影響
唔喺現場好難講點拉呢

聽日見

新手問 其實d皮成日講買幾多呎 咁個闊度係咪定死左某個長度?
同埋靚既植鞣革多數幾多錢一呎?

同買樓一樣，平方尺。

同樣建築面積嘅腩條，肩，同背，背皮就係最實用面積最高

深水埗買到又值得玩嘅植鞣革係雙肩皮，去摸下睇下問下店員啦

最靚係近屁股既背皮btw

打邊爐喇喂

想問細既鎚仔可以邊到買到？
想拮穿個洞上釘

想請教下
如果想整個細細既斜揹袋，袋身用馬臀，義大利產，肩帶用bridle，大概咩價位叫做正常價？

可否做個卡隔邊位打斬教學成日打咗落皮邊令斬口爛開姐係呢啲位置

海藻湯底